【中大校長段崇智教授公開信】

過去幾天，大家從新聞中看到很多發生在中大校園的事件，社會各界，尤其是中大校友都十分關注。大學認為有需要和大家清楚交待事件的始末及現況。

11月11日星期一，有人從大學連接科學園出入口附近的二號天橋上向吐露港公路投擲雜物，意圖堵塞道路。大學對此等危害人命的不負責任行為，予以強烈譴責。據我們了解，當天警方駐守天橋，是為了防止再有人向路面投擲雜物，以確保駕駛人士及市民安全，讓道路可開通。二號天橋的位置雖然在中大範圍內，但地契上指明該橋屬於政府用地 ，政府當局有權通行。

翌日我曾經到現場，希望協調警方及示威者達成協議，當時警方表示若示威者不再從橋上拋下雜物，警方便會退出二號橋。校方將此建議轉達示威者， 可惜不被接納，隨後雙方再次爆發激烈衝突。警方最終依據大學的建議撤離校園，可惜二號橋再被示威者佔據，其後示威者更封鎖了可直接通往二號橋的大學東面出入口。

11月13日星期三，蒙面示威者繼續從二號橋投擲雜物，吐露港公路因此不能安全通行，須繼續全面封閉。大學強烈譴責此等不負責任的行為，並對數以十萬計的市民及道路使用者造成嚴重不便，致以深切的歉意。

過去數天，有為數過千的蒙面人士因應網上號召來到中大，我們相信當中大部分並非中大學生，場面極度混亂。之後校園發生了更多違法事件，包括縱火、掘起大量磚塊、大學的校巴及工作車輛被盜用、教學樓、宿舍及餐廳被毀壞或佔據。有人更從校外運輸物資入大學以大量製造汽油彈。大學實驗室內部分危險品及易燃品亦被盜去，這些物品可被用作製作爆炸品或對人身造成嚴重傷害。對於大學被利用為進行以上違法行為的場所，對公眾安全構成嚴重威脅，我們極度遺憾。而校園遭受的大規模破壞，估計復修需時以月計。

自星期三開始，大學的主要出入口亦被蒙面示威者佔據，校園內外均被大量障礙物堵塞，任何車輛不得進入，包括消防及救護車。所有進出大學的人士須向蒙面示威者展示身份證明，隨身物品及電話亦遭搜查才可放行。此舉嚴重侵犯大學成員的出入自由，造成恐慌。我們的校園已遭受包括外來人士的蒙面示威者佔領，情況完全失控及不可接受。

我知道很多中大人及其他持份者看到校園滿目瘡痍，都十分心痛及難過，強烈希望大學可以盡快回復秩序及安寧，重建美麗的校園。鑑於校園內外的情緒一直升溫，在評估風險後，大學以校園內所有員生的安全為大前提，決定提前終止學期，同時盡力協助校內的員生離開校園。

由於大學的運作已受到嚴重影響，我在此要求所有外來人士即時離開中大。 大學是求學問的地方，而不是解決政治紛爭，甚至是製造武器、使用武力的戰場。假如大學不能繼續履行其基本使命及任務，我們須尋求相關政府部門協助，以解除當前的危機。

因應校園目前的緊急狀況及安全隱憂，我們呼籲少部分仍然留在校園的成員盡早離開，直至校園回復安全及秩序，讓我們的同事可以展開清理及修復工作。只有大家同心協力，中大才可以走出陰霾。

段崇智校長
二零一九年十一月十五日

割蓆？

收皮啦

垃圾校長

屌

比人顏射完吊尻幫你抹面同幫你擋顏射既人

段爸?

佢做咩姐

自己係前線比狗撚到佢咁仲走出黎割自己人

城大篤灰之後，都可以預見中大會頂唔住。大家小心

佢又點知大部份唔係中大生？
佢有同佢地溝通過咩？

吸完都照割 食屎啦

係咪比人恐嚇

果然係段狗

好波

真心 趕走班破壞中大嘅人

果兩日應該好多都係中大撚

WoW 你地個段爸阿

都話段崇智信唔過
人哋守護緊你間學校啊 DLLM

我覺得無問題wo 爆中大wo 你地覺得ok？

假如大學不能繼續履行其基本使命及任務，我們須尋求相關政府部門協助，以解除當前的危機。

重點

假如大學不能繼續履行其基本使命及任務，我們須尋求相關政府部門協助。

中大準備報警

佢做咩呀 係咪比人威脅

屌你老母段狗

推

唔好再破壞中大建築物 唔好再捉鬼啊

割得咁快...

甴種一開聲就跪

下其實琴日shitty郭位開左個頭
全香港邊間u都無可能頂住啦
仲要比卧底+記者影住整魔法
狗係狗吠會放埋出黎
佢扮睇唔到幾日你仲想點

真係段狗想割席， 企邊都企錯
真係想全中大都反你

noted

段狗

做乜鳩 完全係屌鳩我地中大學生 唔講以為班警甴先喺佢學生 on9

你意思係身為校長
俾你成班人入黎用佢地個LAB整汽油彈
封撚住條橋黎扔野落去塞公路係OK？

屌你老母

算係咁啦，唔通要屌警察咩

祝你好運

一日係狗，一世都係狗，段狗多謝你個割蓆割得咁快，等中大學生睇清楚你嘅真面目

Poly都係 應該政府中共有壓力

翌日我曾經到現場，希望協調警方及示威者達成協議，當時警方表示若示威者不再從橋上拋下雜物，警方便會退出二號橋。校方將此建議轉達示威者， 可惜不被接納，隨後雙方再次爆發激烈衝突。警方最終依據大學的建議撤離校園，可惜二號橋再被示威者佔據，其後示威者更封鎖了可直接通往二號橋的大學東面出入口。

呢段同之前聽到既version有出入
有冇時間線整理下係點

裝修!!!

唔放棄得大學，好好既戰略地點黎

［行動］和理非升級解困局

跪係正常

真

我反而覺得佢係保護緊中大學生
唔希望將校園破壞、佔路、製造危險品與中大生扯上太大關係

佢將大部分責任推落不知明黑衫人身上
其實係幫緊學生洗白

其實好正常
校長都係打份工
背後都有老闆(政府)施壓

agger

黎明行動

其實中大一直keep住有同班狗同政府傾
利申二手資訊

楊潤雄話大學管理層要負責嘛，緊跪啦

同城大一樣，報狗處理

集中精力全面升級科技先有得贏。

製作酒精大砲！我們終於演進至火器時代啦！【胡思亂搞】

PVC複合弓！這下子就算殭屍末日來襲我也不用怕啦！【胡思亂搞】(Feat.末日希望)

自製可以防禦實彈的盾牌？竹子的用途真的超乎想像欸！【胡思亂搞】

中大的手足唔好怕 仲有其他香港人 同你地同行 冚家剷呢個口閪野校長？

講到差佬好偉大咁喎

由於大學的運作已受到嚴重影響，我在此要求所有外來人士即時離開中大。 大學是求學問的地方，而不是解決政治紛爭，甚至是製造武器、使用武力的戰場。假如大學不能繼續履行其基本使命及任務，我們須尋求相關政府部門協助，以解除當前的危機。

中大準備報警，各位小心。

屌你老尾仲配做校長？班學生幫你食曬二噁英，可能影響埋後代，你仲要割

fact check左未

明顯係 上面班on9

唔割 香港人加油

仲爸

覺得佢有難言之隱... 封信用佢名出 係唔係佢寫... 好難講

大學從來都唔衹係求學問既地方!作為末來嘅主人，大學生對不公義嘅怒吼係義嘅表現!

呢段野保緊cu學生啊

sad but

明顯係
好心醒水啦大家 救緊中大學生咋

同行?

到時真係清場, 你要幫手唔係淨係比物資咁簡單, 你要留守一齊.

裝你老母修啊 同大學裝修咁同班狗想攻入黎有咩分別用腦諗下啦黑警

一睇就知比人恐嚇啦
八大校長果個位一早比支国篩選

你地想見到個正常既校長
係要砌低共產黨

繼城大後又一篤灰大學

人民日報一出聲，變咗黨鐵
維尼一出聲，大學即跪

比狗撚就OK

點解每一個有地位既人，只識譴責抗爭者使用武力，卻睇唔到政權既暴力。

我地唔係要你地支持火魔法，只係想你地將矛頭直指政權，那裡有壓迫，那裡有反抗。

垃圾

又變番地底泥

佢屌緊手足喎
當日班狗反口 又無啦啦開槍 向學生開左成2000槍 又唔見佢鬧下班狗既暴力

由段爸變返做段狗

推依個

垃撚圾

落場睇下就知有幾多唔係啦
冷氣撚

唔分化 btw 好心啲人用下腦
佢一日未報警或者一日未正式放popo入黎已經係幫緊大家 唔通要佢發聲明公開支持抗爭？ 到時中共同港共大不了換過人做校長

其實都係講返個事實出黎

聽到問責制就淆

比起討論佢係咪割
有其他更值得討論嘅嘢
再者喺佢嘅角度嚟講我覺得呢篇信已經算係咁
況且我地都冇對佢有咩expectations

段狗，你記唔記得綠曱甴對你射催淚彈嘅時候，你個防毒面罩係邊個俾你㗎？係你口中所謂嘅蒙面人，同示威者啊！

為左保自己學生寧願堆曬落外人到
唔好再屌佢啦
其實校長黎講佢真係算係咁..

段狗不代表中大學生

前線真係慘

有冇搞撚錯呀，校長都唔幫學生

割乜柒，佢果日高調出黎講數就已經左右為難，實比港共怒屌…

屌 見軍心有d亂就出嚟打多嘢

終於有心水清既人

段文字一路都係推落蒙面示威者 似係保護CU學生多

假如 即係仲未 好過城大
但睇落頂唔耐

你都on9
校長一句洗白就唔告暴動咩

割割割割割

有人唔做 又做番狗

渾水：明顯比中央威脅

佢真係有落過場睇

做乜撚, 明明係班狗反口

唔通話全部都係我啲學生做 快啲入嚟拉佢哋咩

屌佢啦 叫自己學生做「示威者」
坐住左個腦？

仆街啦 割𥱊牆頭草
佢究竟知唔知自己間大學叫暴大？

我都覺得似

不割
但我鐘意沈祖堯多D

跪到....

官網有link

真心
全世界無一間大學校長可以比人係campus整魔法
靜雞雞都算仲要全世界都影住你整
佢有得揀唔割咩
仲未報狗咪算係咁
成班人屌佢係想佢點？
派埋prof教你點合成好冇

比人TG完都唔識醒！

你哋仲期望佢講咩

段狗我屌你老母

On9 幫緊而家係中大既學生啊 你想班手足再比人拉啊？ 啊sir!!

仲捉你唔到

佢就係幫緊自己學生
成篇野都強調係街外黑衫人
要即時離開中大

😡😡😡DLLM

頂唔順了，臨跪傳波俾黑衣人，將黑衣同學生割蓆

你……諗多左
在場應該知我講咩

不嬲柒
成班傻仔俾人帶風向叫咩段爸

內鬥，人數減少

段狗警犬鳩射TG提都唔提

你見行文用字用之前有出入你知道咩料

事實

食完tg都仲係咁

成篇野一句屌班曱甴都冇 單純話CU點俾人搞到污煙障氣 咁叫保護CU學生?

佢比人射完都未醒

公開講入面啲人唔係學生=唔係64 2.0
幫政府洗白

無錯。

要諗吓校長位置，好難事事力撐。只要保護到學生就算數啦。

重點

睇吓你自己個名

一睇就知唔係屌學生
佢只係企喺校長立場保護間學校
到今日仲無報狗算係咁啦？
諗唔明點解仲有人會覺得大學係安全地方想喺入面訓
都識講係私人地方
owner想幾時趕走你就幾時趕走
街外人留真係唔撚安全架

咁中大唔好守啦 撤左先再睇下下一步點啦
班狗應該好快攻

真係有班唔知做乜尻爆中大既人
我唔係中大人望到都心痛

正式割蓆

威咩脅
佢本身藍底

救緊中大生 同時救埋自己姐 割黑衣人

其實佢可以講乜？支持學生堵路整魔法？與學生同守中大抗警暴？

爆中大個段佢講得岩
但係12號個段嘢？？？

洗白學生
抹黑黑衫人？？？？

走啦非中大人，校長想篤灰

睇下中大手足滿唔滿意

我覺得佢係想叫人有得走快d走啦
之後d狗就會因為校內有火魔入黎拉人 而又有哂證據
守城＝博拉

姐係要督灰啦？屌你老母死段狗

....

佢係咪暗示緊要走啦 唔走後面大件事

好撚個郭位先啦 理都無理過學生 仲篤灰
手足比人影到整魔法 校長可以點？

船長係唔會拋棄自己架船

其實都係提緊我地要醒水
再咁落去即使校方唔報警
警察都會有個excuse再黎攻

哇
割蓆

上面屌個班人有無諗過…

其實佢無特別幫同唔幫

佢只係做左作為一個校長最大既努力

你無可能叫佢遣責警暴但唔遣責示威暴力

佢係想學生盡快走, 安全為上

其實講真比你係佢你都係局住割, 唔通話支持手足保衛學校咩, 佢做校長點都要企係道德高地黎講野, 不過佢完全唔譴責警狗用2000粒TG就真係抵屌

其實趕曬啲學生離開校園係啱，啲雀仔都毒死曬喇

叫你班人紀律做好啲呀 睇到都嬲 打生打死打條橋返黎 依家變左嘉年華 抗爭緊嫁
做非法汽油彈又唔收埋做 老憑比你地整？
亂9爆校園設施同車 為咩？

好失望，佢唔講黑警反口，射成千粒彈？就算重建好都充滿毒氣啦，滅絕下一代呀，又無交代被捕手足情況

表面功夫點都要做

唔好傻

雖然唔分化 唔割 但係放番條路 仲邊洗指意可以封得番 心都淡 比人當condom

好多人睇唔明架 講事實出黎叫你做5毛

我覺得佢無明割 算係咁
大家頂撚住
佢應該盡撚左力 雖然真係廢廢地

轉

#CU9917
"關於中大撤守/空城計/留守的務實分析

1. 請諗一諗封路行動為左乜, 就係達成大三罷, 目前已經接近完成一星期的大三罷行動

2. 請回憶71佔領立法會的成效, 放棄佔領地不代表失敗, 反而達成行動目標後放棄佔領地更可以取得軍事上的優勢, 因為你唔使諗補給問題

3. 三軍未動, 糧草先行, 中大本來有好多校內餐廳, 可以達到自給自足, 但而家靠外來糧食供給, 對家一封城就會變成被動狀態

4. 衛生問題, 秋涼時間易爆感冒疫疾, 各大宿舍本身有職工每日清理, 但時間長左好易會出現衛生問題, 呢樣必須要注意

5. 紀律問題, 中大人都係愛護中大校園, 但外人未必身同感受, 爆clinic, department office, 無牌駕駛等等問題會日益增加, 打杖講軍紀, 無理由打爆自己個軍營咁on9掛?無紀律只會破壞同黑警有咩分別?

6. 民意問題, 其實更多中立市民係被罷工唔係真罷工, 短時間係可以理解, 長時間又會變返去中立位, 今日留一線既方式我覺得唔係讓步, 反而係用來減慢民意反彈既時間, 從而爭取更多時間俾政府去犯錯, 需知道你唔係怕政府打壓, 你更應該怕係政府唔打壓, 當你無到

7. 兵工廠問題, 大哥你成堆火魔係校園周圍放, 事實上都係犯法既, 你話打杖時期理唔到咁多, 都可以收返好D, 扮銷毀又好, 拍返幾條片倒左幾支走跟住放風我地拆緊啦, POPO唔好來搞鳩我, 兵不厭詐, 實際銷毀幾多支我相信前線朋友識得處理, 咁樣做法俾相對中立既朋友心理上都好應對D

8. Last一點, 記住所有軍事行動都係政治既延伸, 如果可以通過外交(和平)方式解決部份問題, 絕不應該使用武力, 呢個係經濟學問題, 既然校園長期留守會有好多既問題產生, 而不會令優勢增加, 就應考慮恢復部份校園既功能。守城係困難既, 不過你諗下中共嚇左你幾多次出解放軍(我覺得都真係出左架啦), 到今日都未明目張膽咁出, 證明左一樣野, 你軍事力量上唔夠對家來, 係應該用空城計拋鳩對家, 今次大三罷行動已經對市民同政府證明示威一方有能力令香港停擺, 即係手上已經掌握一定的籌碼, 點好好擴大呢個籌碼而唔係令佢係手上流走, 係作為政治家應該考慮既野

最後, 撤唔撤都係俾返各大學的前線人員決定, 佢地最後咩操作都係全力支持, 守中大果晚有好多外面開花既義士被捕, 我地一定唔可以忘記佢地, 任何行動都必須對佢地有所交代"

記住，黑衣人可能係黑警。

同學唔好自認做黑衣人啦，校長依家幫緊大家呀。

屌你老母
邊撚個夠膽郁我中大
我同佢死過

咁佢用校長身份嚟寫公開信已經算係咁 你留意佢用字全部都係講緊 蒙面人仕 不法之徒 破壞校園設施既人 就係唔想比人將鏡頭影到既嘢同學生劃上等號
不過佢始終都仲堅持緊佢一開始個deal (曱甴撤出二號橋既前提係冇人喺二號橋空投)係抵屌咁都唔射個波比政府

示威者係中性詞
暴徒先係貶義

咪係，佢中大官方立場一定要割架啦
有落過場食彈又冇報警咪算係咁。
啲示威者上腦以為佢奉旨保你？盡曬人事啦
佢又冇實權，仲要實比中共怒屌。
咁都要屌佢跪？想點？
比啲建議佢吖不如，有返啲建設性

你覺得打爆自己屋企啱既 我無野好講

狗你老母 識唔識尊重

今年教育局施咗壓啦

其實都係, 只係大家係度FF佢係同路人會一齊屌狗

比人影到哂係入面整魔法，邊個校長仲可以撐

屌你老母 唔見你第一日就死出黎
潛撚左2日水再俾班曱甴撚

反修例比雨革有爆發力係因為民居同Be Water

好彩一早就對佢無期望，所有校長都係垃撚圾

尊重所有中大手足決定

一人少句。落區各有各做

希望中大入面既手足可以再商討下去定留
佢都出到聲可能會報警
無論你地決定去定留都會支持你地

段

呢兩日政府先話要推俾校長解決
睇嚟佢受壓
嚟緊應該仲多校長出聲
不過對段狗一直都冇希望
睇佢第一日嘅態度就知

啱呀

唔少人打住保護中大既旗幟不停破壞中大校園。週圍噴字，保健室、office被爆、校巴被玩殘，連SU都被火魔恐嚇。作為中大人實在接受唔到。

上面屌校長既 有幾多係中大人先

迫同學裝修埋校長室

睇左第一段 唔睇了 負評

好失望
唔好走出黎講完一句：中大學生係子女
然後而家走出黎強烈譴責
好嘔心段崇智

一句不提黑警背棄承諾

割席? 收啦

你講乜撚野呀段狗

全世界跟我講一次

政府答應五大訴求，才是回復平靜的最快方法。

[四兩撥千斤] 政府答應五大訴求！！！

非中大嘅走啦 逗留係個到係無得兜

我都好同意

唔通話支持市民係校內成立兵工廠咩

比人影到晒 救自己學生係得呢招
人地而家提晒水叫大家走 仲想點？

仆街段狗

推呢個
而家唯一方法就係將所有嘢推晒俾"不知明黑衫"
如果唔係,就連佢都保唔到中大人
而家俾人影到咁多嘢,如果佢唔出呢封信
就會座實中大=暴大
佢要保人,都要佢仲係校長
如佢一句話唔割,保我地,跟住佢即時俾人屌到落台
我地打晒飛機有撚用

大家要思考多一陣先俾結論
唔好俾憤怒衝昏頭腦ok?

段你老母皇爺

其實佢只係呼籲/譴責的話

我覺得大家無視就得，最少無實際行動

難道黑警話訓斥/自己要負責我地會理？

唔會，因為大家都知道只係得個講字

所以我覺得無視佢呢段聲明會對個運動更加好

畢竟佢未正式成為我地敵人，無謂為自己增添一個真正嘅敵人

老老實實佢真係算係咁
唔好淨係睇表面得唔得
係賣學生既一早話曬係暴徒啦
其他學校校長做過啲乜啊

佢有佢出信 校內人有校內人繼續做
最緊要未有任何篤灰行動
口講同做係唔同嘢 小心分化

如果唔咁寫，就全部入曬中大生數，係中大架學生好危險，全部都有名有性，要告你唔難

傻閪，見完人幾個鐘就跟人姓，啲垃圾幾時死？

推
宜加諗辦法重要啲
佢咁開到聲
二號橋有啲難守

事實係真係無乜中大人

是但啦

其實校長係打份高薪厚職，校園有冇被破壞佢哋根本唔會真心care

我都覺

佢怕popo硬攻攬抄
星期六日係高危

咁都唔譴責黑警射2000幾粒催淚彈？

終於有中大人出黎講 我地出返黎講事實比人屌緊5毛啊

思路正確

辜負之前當你段爸嘅一班學生

收皮啦段狗

真係比人影撚曬d火魔法喎⋯⋯唔通話係學生整嘅咩.....

但一句冇譴責死黑警係咁射鳩中大就唔ok lor!!!

段狗 你又知人地唔係中大生？
你有冇搞錯

係 其實算係咁 除咗12號果段

段狗始終係段狗
係香港做一個有風骨既人真係咁難?

政府出到聲屌大學管理層，佢仲唔即刻割咩

其實算係咁

割？小心中大門口都入唔到呀，中大校長

好多中大人？

唔洗理佢
冇用既呢啲人

對比城大條垃圾郭位係到報警拉自己學生 算係咁

講真，好多人都唔係中大，中大究竟被緊咩人保護都唔知

食屎啦屌你老母

裝你老母
段崇智唔同郭位

打仗靠威武同策略，修正隊型都達至提升「威」

請入黎討論幫推

[討論] 連登準聲明 不遵其一 居心可鑑

唔該加返句政府要回應市民啦

佢地企係個芒前面就也文也武, 返到公司可能對住老細認自己係黃絲都唔敢

同之前嘅段大爺作風 有d唔一樣

我 feel 到呢篇嘢好難寫
而且被逼寫

一方面又要保CUHKers
一方面又要交功課俾個姓楊嘅仆街

有乜理由二千幾發催淚彈 學生受傷 食水污染 污染中大環境生態 都隻字不提？
以段大爺嘅真心 佢冇理由覺得咁樣對學生
cuhk massacre 全世界都有眼見嘅嘢
會無動於衷啩？

利申: 不是CUHKers,
但一直有留意段大爺同S同學同埋全部大學

我覺得佢盡左"校長"係contract上既職務

但作為香港名大學既校長, 而家要講風骨

一句大學係講學術唔係講政治就比自己抽身

而家學生就係希望你作為一個係社會中有份量既人去發聲呀

想知有幾多差佬混咗入中大搞事

中大學生會d前會長都屌緊破壞中大的外來人

其實講得無錯 趕走班破壞校園既人既係 黑警同班鬼

Agger

正名返：段狗

好冷氣離地咁諗，全世界化整為零唔戀戰走人，Del曬啲cctv，當冇事發生，冇人報警，黑警冇藉口入中大

示威者有冇應承唔撚再用二號橋扔野啊？
即係你叫大學校長屌柒差佬，然後任人係二號橋扔野落馬路?

講真不嬲唔係期望你段崇智企係學生個邊
但班狗當你面射tg 一日過千粒彈射入校園 面後記者會仲要屌你
你一句譴責警暴都冇先令人最失望

雙面狗 急撚住割

對比下城大個封信, 同政府黑警用既字眼都差唔多
好大機會根本就係政府逼大學出呢封信出黎

係咪預警今晚64 2.0

幫手搵埋郭位

成班冷氣軍咪咁囉
問下中大人保健室 更衣室發生咩事先啦
成班冷氣軍屌人5毛

幾時send架？ 中大生都收唔到既

不分化 佢係幫學生

支持段校長

佢而家咁講，就係因為睇到有班勤王既外援勤撚完王就霸住唔走

邊有中大人會爆鳩自己屋企架
混埋晒啲唔知咩人入去
唔係話唔幫得
而係呢班人係破壞緊 唔係保護緊

咁我收返句段狗
sor段爸

應該收埋火魔等工具唔好再比記者影到

你都戇撚鳩
親共先裝修呀

我落左去 我見好多hall友都有出黎

示威者有咩問題

我都係咁諗
唔明點解個個都鬧佢
唔通出聲明話我支持大家整曱甴藥黎對抗班曱甴

環球時報所有人死全家

同埋at this moment中大的確好多地方被裝修
再唔醒水既話黑警就有藉口入黎多一次
上面屌校長果班手足我明白你地係好嬲
但你諗下佢係校長黎
火魔都俾人影到相 佢已經扮睇唔到好多日(唔通學校校長話支持兵工廠全民制武呀? 係我知制度同法律不公，但而家呢度個rule敵人就係控撚制，佢頂住校長呢個tiile就要跟rule)
佢開呢個聲明稿都係提醒學生 要記住畫面影到既係全部黑衫 畫面上唔會個人行為 係代表成個團體
唔係你地個個心口掛哂學生證出黎咩?

咁點解唔譴責警方放2000粒彈污染校園？

咪發咗聲出埋面落場添，有撚用咩

我屌你咩
成間學校已經爛撚曬 學都冇得返

唔通話中大人係黑衣人
整燃燒彈咩

佢無得揀。
如果唔寫呢封信，一旦警察得到搜查令後強行攻入，佢同其他管理層會被炒。大家諗下，炒佢地後，由政府重新任命既管理層將會係咩野人？

佢做得比城大好，因為佢係先下通牒叫各位離開，等你地走晒先叫人入黎。如果要出賣各位，一早報左警了。

推推推推

我都覺得係

雖然對佢都冇咩期望
不過覺得佢前半段講到哂係警察讓哂，
係示威者錯哂就真係唔係幾好

真係好撚垃圾

可以咁睇嘅：佢今日(15號)先出聲明，今日本來都開始有人撤，可能順勢叫外人撤

比人打嘅時候叫梗係叫學生，其他行動叫示威者，中性詞算係咁。

一早知你咁垃圾 就唔洗聽你鳩UP

上面班傻閪係咪食撚左屎
校長擺明幫緊學生
你仲想點
仲諗住校長會全力反共 一齊整汽油彈抗爭？

嗰日擺到明係大部份中大人，段崇智咁割根本就保護緊班學生

不過我覺得佢都可以提下警察出爾反爾

要篤灰早就篤左
我又覺得封信你自己睇下點演繹啦

說好的be water呢
最衰就係又被人拍哂片整武器又盛咁
死守都守唔到幾耐

屌真心
平時喺街戰咁alert
入左去樣又影晒 整魔法又影晒
當正個山頭真係自己嘅
一啲危機意識都無

你地搵郭位封公開信比較下吖...
段爸做盡啦....
出黎保護學生，保護學校係佢份內事..
唔通真係公開話黑衣人整汽油彈係好學生咩..

呢 D 聲明都唔出，班狗又有機會入架啦...

或者作為校長，冇理由話自己大學出產暴徒。所以話唔關中大事

唔係，佢係幫所有中大人戴頭盔。
用“表示割蓆“保護所有中大人。

如果宜家攻打中大拉學生，就係有人唔理校長個聲明。

我睇到係咁樣。

保護緊自己學生姐 唔通話支持學生做「犯法」行為咩，咪即係比藉口黑警入黎拉人

死啦 我覺得佢既出發點好合理
我幾時同連登變左平行時空架

終於有個明理人

都好明顯

明明係警察晨早7點無警告下連射半個鐘tg去2號橋就閃人先，明明係警察反口話撒又開槍在先，段爸你係咪唔記得晒？

郭狗段狗正一食屎狗

比例3-7左右啦

我訓咗兩晚
第二晚球場開討論會
有幾個手足都話
我哋係冇可能對付水砲車 極其量係拖延時間
跟住有人問 學校咁多物資 火法
如果比人攻入嚟 可以放邊 撤退路線係咩
可惜都我走嗰日 都無人認真討論
依家校長咁講
真心希望CU手足準備定撤退計劃 唔好浪費物資
唔好天真到以為可以用土製武器搞掂水砲同裝甲車

支持校長呀
popo未打入來 學校俾人拆左先
請大家走大家都好下台啦

佢係幫緊學生....

但係咁吐露港公路就會失守

唔係

你好有道理

你意思係身為校長
俾成班曱甴以條橋封咗
話掟野落去塞公路做藉口
唔係選擇開返條公路
而係選擇狂放2千幾粒催淚彈去私人地方"驅散"
實情係謀殺 之後又冇開返條路 談判又反口
又派卧底入去攪事
仲要話返佢哋啱係OK？

段爸又變番段狗

其實呢個校長好好
我望著中大都心痛啦

放過學校啦

非中大人係咪應該撤

屌，起碼趕完人走就冇陣地，都算好事

agger
不過一樣要diu 班狗唔遵守停火協議啦
live 影住晒副校一邊話同班狗deal 好停火
一邊d tg 槍仲怒射

段爺鬧緊嘅
亦係連登其他中大人出POST鬧緊嘅野
校巴/爆野

當然出自佢口會難聽
但要怪真係唔該諗吓點解大家一有自由就亂成咁

be water啦
似收到風會強清場 提一提你地水

係都話唔係啦 保護學生呀

暴大幾時搞返個軍事 Major
想 sit 堂

過去數天，有為數過千的蒙面人士因應網上號召來到中大，我們相信當中大部分並非中大學生，場面極度混亂。之後校園發生了更多違法事件，包括縱火、掘起大量磚塊、大學的校巴及工作車輛被盜用、教學樓、宿舍及餐廳被毀壞或佔據。有人更從校外運輸物資入大學以大量製造汽油彈。大學實驗室內部分危險品及易燃品亦被盜去，這些物品可被用作製作爆炸品或對人身造成嚴重傷害。對於大學被利用為進行以上違法行為的場所，對公眾安全構成嚴重威脅，我們極度遺憾。而校園遭受的大規模破壞，估計復修需時以月計。

雖然其他手足好似食哂死貓 但其實姐係出街啲片對暴大學生好不利
佢唔咁講 班曱甴一定有籍口入校園
當然一定又有人話係 佢地想入咩都係籍口

頭盔左先，“希望“黑警冇得郁，暫時。

勉強同意

離場先啱架喇，有固定、長期陣地就容易有分化有鬼，倒不如順水推舟離場

護狗主

八大得樹大果個先叫校長 其他都係冚家剷嚟

收皮！

食屎啦 段狗

其實冇得揀,其實佢出呢封信點都保住自己啲學生
因為而家入面真係有唔少外援
現實啲講,佢嘅角色冇可能要保外援

麻煩入過中大既手足唔好比分化撚左右

嘩，真係屌你老味，比人拉個d全部都係中大生，你咁撚樣對你自己既學生，你去死啦！
狗乜不如
見到才潤雄出黎就同學生割蓆？
死快d啦，仆街

又係geh

衰d講句
整魔法果d公開到咁遮都唔遮下人地點幫你兜啊
自己醒少少收埋喺lsk yia wmy到整咪算

你老母係藍屍，你都唔會裝修自己屋企啦

我唔同啲無腦既人講野blocked

段狗真係垃撚圾黎

邊個攻學校先？ 又講咩廢話 學校唔係解決政治問題既地方？？

校長咁樣講, 可以令成件事唔同左, 當Popo 再用TG 放題攻勢, 會牽連好多無辜學生, 咁責任就會落喺POPO 身上, 大家要冷靜分析, 唔好睇得咁表面啊~

假如佢真係咁做
100%即炒然後換個奶共嘅報狗都得
成班人屌之前有冇用過腦

下我唔撚覺得係咁喎p牌

但可唔可以都用返啲篇幅屌下班狗亂射催淚彈入中大呀？

我覺得而家連登好多五毛滲透左

中大人仲期待佢做即使唔到蔡元培

都可以學吓錢穆、唐君毅、牟宗三咁「艱險我奮進、困乏我多情」，喺深水埗執玻璃樽賣都要繼續書院，有學者嘅風骨

可惜，可惜...

講到比你block左我會少塊肉咁

連登真係好多小朋友蠢過豬西

門面說話嚟㗎咋

呢個應該係同差佬deal嘅一部份，換取差佬唔強攻

成日話唔捉鬼
但真．暴大人應該睇實究竟有幾多非暴大人
而家對家可以話有好多「外援」混入去搞事，而真．暴大人已經走咗
所以暴大係被「佔領」為軍火庫
政府係「解放」暴大為暴大學生拎回校園

呢個道理可以引去埋大丶城大

大家唔好咁快屌段崇智住啦

中大人唔會叫hall
叫宿

都話撚左依家我地唔承認獨裁法律

講乜撚野犯法？

8大校長賣學生死全家

肯定支那比緊壓力
而且放風話班狗想清場提哂水啦
都寫到好明顯下架啦喎

請先執左 "政治與行政學系"

其實係

閱

俾人脅持緊？

你繼續食彈啦段狗

咁唔通屌學生咩
影到晒製火魔法
可以點，企硬？

真正中大學生絕不會裝修學校
亦唔會噴到架校巴智障咁
我唔係怪責入來援手既手足
而係大家反思下 到底有幾多uc入來搞事

屌警察有咩問題
你係校長喎
你間學校同學生受嚴重威脅喎

政府中共一定有俾壓力校長

佢係回應緊689今朝發文，合理化政府攻打暴大

做大量火魔法片，其實一公開，係法庭一定輸，基本上犬可隨時入，難道你叫校長支持佢地做汽油彈？？

又跪低 DLLM

自爆?

佢無得揀⋯佢都無報警

佢保護緊學生，點解要屌佢

咪就係
日日都block好撚多件垃圾

Ok
咁我唔係中大 都係去幫下手姐

大家仲記唔得Be Water嘅精髓

Interesting point

中國人總係脫離唔到對公權力嘅恐懼

跪?做人做到咁冇骨氣去做狗啦畜牲

收皮啦，係到煽風點火佢點對自己學生？咪叫佢地走人唔好比示威者違法行為影響。
邊啲係學生？
邊啲係示威者？
邊啲係犯法示威者？
暫時冇人會去分，條路自己揀

外面入嚟支援嘅手足， 已被割席

讓咗塊地俾外來人成個禮拜 仲想點呀講真

奶共狗

其實校長割係一定
不過成班自己友就割手足
平時又話咩死物大過人命 依家打到自己野就割啦割啦
燒人地野就死物黎姐

屌佢果d諗下自己做左d咩先

成篇嘢都係垃圾嚟
段崇智係咪閹人嚟？

過去數天，有為數過千的蒙面人士因應網上號召來到中大，我們相信當中大部分並非中大學生，場面極度混亂
冷靜啲望望呢句野先
佢係保護緊學生

係囉，可以調番轉諗，乜都影晒，都頂到幾日

錯晒重點

校長係咪應該呼籲下政府正式回應該五大訴求！

吊，枉我早兩日支持你

邊個話佢保護學生既邊個就係鬼，
佢一句唔比警察入尼，一句話示威者迫不得已
都會好過我地做一千樣野，
宜家咁樣好明顯係同示威學生割席，而且理得你死，
你睇下ust校長會唔會咁講

唔係, 係保護緊學生

佢唔承認係自己學生做

講真段皇爺算係咁
狗吠會播埋魔法工場都成幾日唔出聲
而家封信都咬死班人係外來人not cu學生
稱唔上段爸但未至於要叫段狗
人地68歲行到去二號橋無面罩咁食彈
算係咁，唉

閹你老母 俾d尊重 佢有冇報警呀你老母

過去數天，有為數過千的蒙面人士因應網上號召來到中大，我們相信當中大部分並非中大學生，場面極度混亂。

幫學生消毒

段狗真係on9到以為今日賣左學生
日後可以繼續做番校長
一定被人秋後算喇on9

誠哥就知中共信唔過

用個腦諗下
明顯係割席

佢點解要攬埋d非中大示威者?

割手足, 保學生?
不能認同, 無咗各方手足, 靠中大手足可以搞起成場運動咩?
請手足, 包括中大, 或其他手足, 睇清楚呢件事

所謂嘅門面說話連指責警方都無

咁你又做左啲乜啊五毛

入唔到

推呀推呀

大家咁都唔明？
佢意思係拖緊時間
暫時唔會畀警察入嚟

我諗大家都係對佢冇譴責警方(小小都冇)覺得失望啫，加上俾人捉咗果五個入面，有三個係CU嘅學生....點睇都有少少割蓆嘅feel。btw 純粹討論唔係搵交嗌

Wtf U turn

唔屌警察屌示威者？ 你瞓撚醒未？

推呢個

e加校長嘅標準咁低？
佢報警係應分㗎啦
連警暴都唔敢譴責
放咗兩千幾發催淚彈啦
幾十個學生受咗傷啊

中大係佢in charge既地方
佢一句跪低只會有破窗效應
不單止保護唔到學生，其他學校都會比警狗打

你咁撚中意個政府快D死撚番上大灣區啦柒頭 班狗唔守信先仲要屌番手足轉頭

咁如果全部黑警當CU全部係犯法示威者，強攻入內清場，咪一樣失守，之後清算所有CU管理層同學生，以後變香港中共大學

係咪俾人威脅

啲人裝修CU又亂揸車
SU又比人兇處理唔到
呢個時候校長解決有咩問題
佢又無話以後唔入得

11月11日星期一，有人從大學連接科學園出入口附近的二號天橋上向吐露港公路投擲雜物，意圖堵塞道路。大學對此等危害人命的不負責任行為，予以強烈譴責。據我們了解，當天警方駐守天橋，是為了防止再有人向路面投擲雜物，以確保駕駛人士及市民安全，讓道路可開通。二號天橋的位置雖然在中大範圍內，但地契上指明該橋屬於政府用地 ，政府當局有權通行。

翌日我曾經到現場，希望協調警方及示威者達成協議，當時警方表示若示威者不再從橋上拋下雜物，警方便會退出二號橋。校方將此建議轉達示威者， 可惜不被接納，隨後雙方再次爆發激烈衝突。警方最終依據大學的建議撤離校園，可惜二號橋再被示威者佔據，其後示威者更封鎖了可直接通往二號橋的大學東面出入口。

11月13日星期三，蒙面示威者繼續從二號橋投擲雜物，吐露港公路因此不能安全通行，須繼續全面封閉。大學強烈譴責此等不負責任的行為，並對數以十萬計的市民及道路使用者造成嚴重不便，致以深切的歉意。

淨係依幾段 一個校長講d咁嘅嘢 邊撐得落

以為佢班高層食完tg之後會醒覺 會譴責班狗
結果篇野睇到我diu diu聲

中大人感謝校長

呢個先係真相，呢個po d五毛同左膠收皮啦

而家得2樣野做
1.燒左洛陽，等你班仆街攻到入黎都冇用，焦土
2.玩盡呢幾日，等佢大修3個月，撒番落18區

睇哂成篇，那有保護?

佢做乜要保班外來人
中大學生先係佢應該關心既事
佢篇野就係話 「啲野全部都唔係中大學生做 我唔知佢地係咩人」

不割

間學校比你地搞到咁 唔通仲開口支持你地咩
佢封信已經講得好保守 就算佢開口撐你 轉頭就比人換走啦
換個大陸佬黎話報警 咁你燒左中大佢呀?

佢係割「黑衣人」, 唔係割學生

特首校監、校董、教育局局長施壓要做野，無得唔出

大家睇下文宣可以點幫仲好啦

exact7ly 呢個po咁多人護主係咪唔識中文啊

因為而家最危急既，係保護學生安危

譴責咗，但之後大量中大生被捕，呢個唔係佢希望想發生既事

我都覺得你都要用個腦諗下囉
要割就唔係咁割啦
你真係覺得佢冇肥盧同臭西林鄭電話咩
一個電話打出去 連聲明都唔駛出
屠撚左中大去

食屎啦無雞尾酒個晚你畀人射TG死撚左啦，數以十萬計市民聲緩學生就有，屌你老尾

咁都睇唔明段校長嘅意思
校長幫緊學生贏緊民意啊
啲證據已經流到周圍都係 輸緊民意 仲屌人老母

覺唔覺今日特別多人想玩割蓆

黑色五毛警告

屌，垃圾

警暴 打仗咁放tg 殘害佢地學生 譴責依三樣嘢乜係咁難咩

佢幫緊中大，希望d外人出番去

點解咁多人話跑係正常
其他人跪唔見咁講

佢咁做法對唔對得起先賢

好明顯係保學生啦 有咩可能中大人會打爛自己屋企呀
依家連宿舍都比人裝修 中大人都比手足打

都話大學校方一定要出聲架啦
作為一間學術機構佢不能持續停止運作及研究兩三個月
校方立場及公眾壓力下
佢都不能任由學生係校內制造武器、
長駐校園作其學校用途
成班都唔知屌咩

連登仔浪漫主義上腦又FF咩要塞、堡壘、兵工廠
人地校方請非中大人離開又屌人
又話自己屋企唔係佔領
根本作為其他用途、又進行出入管制
咁都唔係佔領？

咁低智力點樣玩政治遊戲啊
又不能夠理性思考

go fuck yourself la

大學本為教人明辨是非之地
一校之首更應以身作則
於暴政前非旦無痛陣時弊、曉以大義
更時而沉默啞忍、時而尋遍不得
無異於助紂為虐
如斯作為
其十一於百年前北大清華校長亦未能及
究其所以，如此世道，為人師者，權財之慾，甚於良知

屌

係學生要求幫狗放哂被拘捕嘅手足
同埋覺得班狗根本無權入嚟
佢根本講d唔講d咁

中大人
外援手足
物質手足
開花手足

已成condom?
屌你老母段皇爺

其實佢真係難做, 但佢報警, 到時人地真係可以有借口狂攻入黎
佢應該話希望校外人離開校園就算, 至於人地係咪真係走邊個知

睇落係將行為推哂比"黑衣人"而非學生, 同埋叫人走留空城算
問題係...點確保走果時安全

佢個角度無錯架，唔通佢話好呀快啲拎晒啲汽油彈入黎啦咁咩
諗深一層外人咁樣帶入去宜家件事通晒天對大學本身係好危險嘅事
開晒口話兵工廠對家做乜都有晒藉口有晒針對目標
唔好理佢講乜，諗下黎緊點做做番自己野啦

學生係學生，佢幫梗學生洗白
唔通話掟汽油彈係學生咩

射左千幾飛TG RB都無一句屌警暴 我屌你老母

覺得算係咁

利申中大人

你睇下第一到三段，
邊一句有保護過中大
即係你屋企比人硬爆，有人幫拖
你都屌番班人轉頭，而唔係屌爆門而入既人
你閱讀理解係咪有問題
做得校長，語氣就要強硬，
咁講得出咁弱不如唔好做

我屌啦
等我仲叫D friend唔好屌你 幫你兜話你都仁至義盡
你而家咁樣割席法？

齊心加油 槍口對外

推 我都覺段狗唔係割 係想保護學生

輸你老豆咩，係輸中環就唔會日日仲有咁撚多打工仔出黎和你lunch 啦，係到9up唔洗本

其他學校個校長含緊啦，仲講到野咩…
跪低？宜家全香港都知CU有示威者掟氣油彈，你想佢點保？

即係話
如果大學可以繼續正常運作
而大學又冇主動尋求協助
各政府部門就唔駛不請自來嘞

On9

其實而家佢係比時間大家撤退
幾百支火魔 大量物資
狗攻入嚟都係充公 唔好浪費
搵定路線 將物資撤走
坦白講
點解會有人覺得可以用土製武器對抗水砲、裝甲車？
對家有心嘅，喺火炭、崇基門已經可以全方位封殺

狗改不了

公開信係做畀人睇

‘佔’咗校園兩日，破壞盗車之下，佢帶無搵保安組阻止過半句？

Be smart

係咪想段崇智全力support之後畀人革走清算，換個錢大康落嚟？

幫中大人贏民意 係怒屌警暴 打仗咁放tg 殘害學生性命 先再去同班外來黑衣人割 屌你老母咁先叫護學生

段爸黎

其實係
避免中大生被扣帽子

出賣暴大, 垃圾!

On撚9

屌你P牌收嗲啦！
個腦裝屎

篇野似spin緊魔法係外來人做喎

教長割左之後 下星期一攻勢應該更猛烈

同時代表正苦真係比人屌得好應 點解咁都未搞掂

手足衡量下繼唔繼續繼續癱瘓交通三罷

屌 畢業禮仲為你鼓掌添

咁講即係佢知道校內破壞既並非真手足
而係臥底 5手 分化撚
而家將個責任推畀佢地
就好似之前所羅門幫我地spin走個臨時政府聲明一樣

連登仔立場
段校長應該繼續任由中大生及校長人繼續駐校
以學校作兵工廠
咁先係好校長
成班忽上腦

中大同學進退有度，要be water呀！
劉進圖：

各位正在校園不同位置守護中大的同學：

我是中文大學新聞傳播學院的兼職講師，自1996年起在中大教授傳播法，看到中大校門被攻打，美麗的校園淪為戰場，感到無比痛心，看到你們冒着生命危險守護大學，既感動又擔憂。現在形勢險惡，我感到有必要告訴你們幾點事情，雖然未必中聽，但本着愛心說誠實話，是作為老師對同學的基本責任。

（一）大學校園內若沒有發生罪案或緊急事故，警方不應擅自闖入校園，即使有人報案，也應先知會校方，在校方陪同下進入校園，這是警方和大學多年來的協議。不過，由於大學校園內出現大量自製汽油彈，二號橋上又持續有人向吐露港公路擲物，警方不難說服法院頒布搜查令，合法進入大學校園，檢取危險物品及拘捕管有這些物品的人，其間可以使用合理武力，而何謂合理武力，取決於反抗的武力程度，同學受傷甚至死亡的風險相當高。

（二）國際社會雖然關注香港的人權與自由狀況，但當中外媒體把大量汽油彈引發的熊熊火光，通過媒體鏡頭向世人展示，即使警方用了大量武器，不幸造成了一定程度人命傷亡，只要大致合乎比例，國際社會也難以譴責，遑論聯手制裁，不會達致某些抗爭者希冀出現的「攬炒」結局，最終同學付出慘重代價，可能一無所得，這和當年天安門鎮壓軍人射殺手無寸鐵學生，觸發國際制裁，情況有所不同。

（三）當警方成功進駐校園，就會展開一連串的後續執法行動，包括大規模的搜查、拘捕和檢控，大學管理層極可能被撤換，許多院校和宿舍的管理者將被追究責任，大學原來的自由、開明、包容的學術風氣，可能一夜消失。同學們矢志守護一道校門、一條天橋，若因此犧牲了一代的師生和大學的自由，是否值得？這是同學們需要深思的。

（四）大學校方雖然無法強迫同學為自身安全暫時撤離，也無法阻止同學用各種方法自衛，但校方有責任勸喻同學銷毀危險物品，也有責任以合理可行方法阻止衝突和悲劇發生，例如暫時封鎖二號橋，這些措施可能成功，也可能不成功，但在情在理在道義都必須嘗試，希望同學們理解。

但願同學們有勇有謀，以Be Water的靈巧，避過這次危機，因為你們的生命和自由，才是大學最需要守護的無價資產。

作者是資深傳媒人暨中文大學新聞傳播學院兼職講師

依加cu真係好多唔係中大人，同埋比起守陣地，出面更需要佢地開花

個post好多五毛屌校長割蓆
我求求大家冷靜d睇清楚

呢個post都好多鬼頭仔

睇FB都知好很多中大人講入面係外援多

同埋有咩好屌?佢呢個位仲可以點?蔡元培式劈炮走人?

根本就係分化緊 中大人 同外來嘅手足

［回帶］楊潤雄：大學暴亂第一責任是大學管理層 當局亦有責任與校方跟進

外面入嚟支援嘅手足， 已被多方割席，自己醒水，be water。

做校長就要態度硬啲，
如果唔係做嚟做乜9
佢一句回應唔只係影響到中大，
而係全港大學你明唔明。
宜家係比位啲狗係有權爆任何一間大學

人地割緊手足互連，唔係唔知嘛? 佢話叫popo入去處理，點好樣攬學生呀?

起碼都同時間屌警暴
佢冇咁做到

但而家d物資好似就咁棄左係中大....

屌亂鳩咁破壞中大班撚人係正確的
但射二千粒彈殺學生破壞校園的黑警 都要屌lor

段狗真係段狗

你睇晒未
我們的校園已遭受包括外來人士的蒙面示威者佔領

咪即係分化囉

小心又俾人屌你分割呀

上面話佢保護學生嗰啲真心膠
段狗擺明跪喇

頭兩日就話幫拖姐
呢兩日裝修中大喎大佬
爆哂山上面啲building玻璃
又爆入人地間Hall
唔通真係由得你爆？
中大我屋企黎架

成班政治智力低
又情感主導、浪漫主義主導
咪玩政治遊戲啦
咁鐘意打仗自己打機打飽佢

元朗圍村都係公眾地方啦

屌上面成班屌緊嘅人呢幾日係咪都喺中大入面啊？

可以預期

如果狗真係攻入大學 而捉到大部分(什至少部分)唔係大學生 就會話大學冇能力監管 之後狗就會全面接管

佢依個聲明 係要令以上事件盡可能唔發生

唔屌都唔好講到佢哋做得好合理好啱咁丫

死LINK

佢講事實
問題係佢無講埋警察借啲意搞中大同拉人呢啲事實

要封兩號橋大把方法
邊使射tg入中大

不過我信佢係保護緊學生

全世界冇一個政府被黑警咁樣強攻入大學

段皇爺都只係一個皇爺，佢上面仲有好大隻黑手，邊到有得揀，佢寫信一方面對上有交代，對下等如提水，已經好過shitty郭位多多聲。

勿感情用事，理智咀嚼消化

即係話
如果大學可以繼續正常運作
而大學又冇主動尋求協助
各政府部門就唔駛不請自來嘞[/quote]

咪on9啦

冇人知黑衣人係學生定係乜嘢

校長食完蛋都可以本末倒置？
明明最當初肯企出嚟幫學生 依家割得咁快

球場開討論會個晚我講過
但無人理
完全無人諗應變計劃
咁大量物資 要撤都要時間

幫狗？ 班狗？

入唔到X2

正確

自從星期三開始
中大已經變到好撚奇怪
啲人悶到喺度叫啲狗快啲嚟
又亂鳩咁拆中大設施

煙頭周圍都係
校巴當玩具
Rb整喺校園中間，冇任何用途

一直以嚟支撐我忍受班人破壞校園的原因
只係因為非常時期，不割蓆
出咗力幫我 唔可以當佢地condom
但再咁搞落去，真係令人想趕撚走曬班搞破壞嘅人
當初保衛中大，係想保護學術自由，保護中大校園環境
結果因為內耗搞到成間學校變成咁
令人痛心

校長出呢封信我完全理解
佢一嚟保護學生
二嚟冇直即報警
佢個立場唔可能支持你地喺中大整火魔，連視而不見都唔可能做到

不如你響到講出嚟

dllm咁你又唔見佢講係警察入尼先
佢係度spin focus，邊個會覺得示威者反抗係啱？
佢態度咁弱唔會幫到件事，
你睇下科大前幾日對周同學既聲明先，
仲要有集會即刻叫退啲進場保安比學生集會，
邊個做到野心照

入面而加成個九龍城寨三不管咁，校長話要restore law and order要街外人出去都好正常，唔通佢出篇聲明話不割蓆咩

On 9校長

on撚9，人地大學校長老奉要俾你入去用佢個campus整扔野，整火魔？
唔係就係鐘意政府？

要求班狗放哂被拘捕嘅手足

佢言下之意係改善就可以

D用字係Spin落蒙面人士度而"蒙面人士相信當中大部分並非中大學生"
封信似用黎拆彈

人只可以係能力範圍內，做最佳，係最佳唔係最好。

大家都知香港環境幾仆街，佢重保護緊學生我收貨，唔好期望有完人，只可希望唔係仆街。

劈炮仲衰 中共實空降深紅校長

係怒屌警暴 譴責警暴 濫放tg 殘害學生性命
8成篇幅講依幾個重點
再以2成篇幅同班外來人割 叫自己人快d徹走

咁先好同我講係護班學生

冇叫佢支持
不過佢鬧返你轉頭

同一句
比人顏射完吊尻幫你抹面同幫你擋顏射既人

屌垃圾校長

完全冇講過黑警對中大同學生做過d咩嘢

中大校長聲望本來可以升返小小
依家由跌返去谷底

預咗LA 唔好咁天真,份工緊要,一個月幾錢糧先!!!

又帶風

你老母 段老狗

其實岩既 咩阿豬阿狗都衝哂入去 有咩事又要中大個名黎咩飛 之前有真係中大手足都出左post屌鬼 外來人入到去都係愈幫愈忙 呢下支持割

屌你老母啊裝修我屋企

佢要保中大人一定係割曬所有野落外來人。
唔通話中大人同黑衣人一齊整火魔法，射火箭咁呀？

你咁當中大係屋企有冇上過前線有冇幫過拖，
人地又唔係針對local爆hall，亦都唔會無啦啦攻擊local
你諗真啲啦

應該受到正苦同埋中共壓力，anyway, noted with thanks.

段狗痴線，警察入你間學校，射殺你啲學生，吿你啲學生暴動，你可以完全ok

其實佢頂咗咁多日先出信己經算係咁, 同埋佢曲線提緊水

岩呀，有深度架篇野，
明顯有用腦諗過，
想spin走大學生=示威者，大學=暴動基機
你地以為開宗明義講我呢度係兵工廠好浪漫好過癮牙？
而且咁搞落去再唔淡化件事一唔小心將來就係中大學生=整汽油彈示威者

推
TG都見到有人屌
心諗咁你想佢點先
搵prof開lab比chemical教埋你地點syn炸藥好唔好

多方面理解啦 可以話佢保護學生 但反對示威者既做法
佢做岩左校長角色 但唔代表佢支持我地

Dllm割席撚

依家佢係單方面指責佢既學生啊，已經唔係求佢偏幫學生，要持平姐，啲狗兩個鐘係咁射催淚彈同子彈好明顯係有問題啦，封信又講都唔講

咁老實
要講下放太多tg嘅

段狗，你係都屌撚埋警犬濫暴啦，無呀一句都無呀仆街

死段狗

其實咁樣仲好啦
佢做醜人
趕走晒所有人
1. 唔洗再捉鬼
2. 避免內部失控割蓆
佢變相係幫緊件事
純粹將個戰場搬走

本住抗爭至上
就四方八面都要為焦地而妥協
大佬啊
政治係講妥協、講合作、拉籠各方
唔係所有野都無條件迎合你地架

咪係 錯撚哂重點 大佬你係一間大學嚟 唔係中小學 受教育狗管 連自主都冇 屌政府屌警都驚 執柒咗佢算啦

好撚多p牌軍司

三萬人拎撚住真槍入中大
到時我問你 你仲會唔會咁硬
狗會講撚到明 學校唔可以縱容任何犯法行為
如果嗰啲真係學生嘅話
佢哋會唔會衝入你開槍打撚死哂啲學生呀！
依家香港政府未撚推翻架
唔好以為狗官講嘢冇威力先得架！

唔洗打咁多2個字conclude: 割席

「過去數天，有為數過千的蒙面人士因應網上號召來到中大，我們相信當中大部分並非中大學生，場面極度混亂。之後校園發生了更多違法事件，包括縱火、掘起大量磚塊、大學的校巴及工作車輛被盜用、教學樓、宿舍及餐廳被毀壞或佔據。」

點解要毀壞學校？如果屬實，嬲係可以理解，我諗真中大人都唔會開心

洗唔洗post埋張學生證俾你
我留係二橋上埋百萬大道開全民大會
你知唔知運動場好撚多mk係到玩電單車
二橋個晚有人拎火魔話要燒中大學生會人
爆hall係因為佢地想入去訓但hall tut唔俾就爆入去
仲有shaw同本部有人玩車撞到人搞到手足要入醫院
叫first aid叫到山腳Yia都聽到

但係我諗中大手足係呢個Moment唔會想同其他手足割囉……

Dont謊
最憎呢啲屌屌屌屌屌嘅channel
仲嫌唔夠悔氣咩

不如你加人整個人牆出尼阻止popo入去
我拍手支持

真係唔係中大人喎
大學生點會整武器

譴責ok ，不過要講埋催淚彈

段王爺喎

我覺得不宜長守, 趁平靜快啲清理好現場然後散

岩啊 岩啊

Copy 返#466位巴打
「即係話
如果大學可以繼續正常運作
而大學又冇主動尋求協助
各政府部門就唔駛不請自來嘞」

個位喺邊度？

狗改不了食屎

咁都可以理解成保護咁冇野好講啦

幾醒，spin 左落無名氏到

同意
比緊個下台階大家

段爸 -> 段狗

段狗正垃圾

班狗二號橋打完入校園段狗唔講？
高薪有社會地位既校長一味識推學生去死

食屎狗

屌，辣撚殺

at least佢要講係警察9衝入尼先，
佢一句都冇講到，佢地唔開戰先會有人守？會有人整RB?

段狗收皮

咁樣叫保護? 明明係市民自發幫手，去保護中大(包括黃維基)，如果你接受段狗呢種說法，咁係唔係以後唔想有外人幫中大?

係既話，我叫大家退場，唔洗再鬥落去

戇鳩，邊有人叫你撐學生整魔法
啲狗反口冇信用又唔寫出嚟

段崇智幫緊cu人啊

有大量汽油彈片，學生正當性大減，醒目現在將學校控制權交還校方啦

係，但入面的確好多搞事撚 點都要有人做醜人請佢地出去

佢一開始嚟到中大
同副校仲有幾個議員過二號橋同警方談判
講咗半個鐘，番嚟話警方提出如果唔再有人掟嘢落吐露港公路，就撤出二號橋，交由大學保安組監察二號橋情況
番到嚟學生不滿，要求馬上無罪釋放兩日嚟因為保衛二橋而俾人拉咗嘅五個人，並要求警察九點前撤出，先確保唔掟嘢，否則行動升級
校長聽完，打算帶呢個訊息去二橋俾警方，同埋問警方點去警署見被捕同學，黑衣人同傳媒尾隨校長去二橋
結果未到二橋，防暴要求校長立即離開，話佢係非法集結，跟手出催淚彈，然後火魔出動，之後就係最瘋狂嘅攻防

都唔預佢會公開支持啦 佢不嬲反暴力

保護你嘅大學自主學術自由你就同人割
Dllm

唉 你枉為校長 亦唔值得有尊重你既學生

中大學生 你地係香港人既驕傲

唔通佢話中大學生整汽油彈咩
整乜都同唔好再拍片出去啦

劉進圖：

各位正在校園不同位置守護中大的同學：

我是中文大學新聞傳播學院的兼職講師，自1996年起在中大教授傳播法，看到中大校門被攻打，美麗的校園淪為戰場，感到無比痛心，看到你們冒着生命危險守護大學，既感動又擔憂。現在形勢險惡，我感到有必要告訴你們幾點事情，雖然未必中聽，但本着愛心說誠實話，是作為老師對同學的基本責任。

（一）大學校園內若沒有發生罪案或緊急事故，警方不應擅自闖入校園，即使有人報案，也應先知會校方，在校方陪同下進入校園，這是警方和大學多年來的協議。不過，由於大學校園內出現大量自製汽油彈，二號橋上又持續有人向吐露港公路擲物，警方不難說服法院頒布搜查令，合法進入大學校園，檢取危險物品及拘捕管有這些物品的人，其間可以使用合理武力，而何謂合理武力，取決於反抗的武力程度，同學受傷甚至死亡的風險相當高。

（二）國際社會雖然關注香港的人權與自由狀況，但當中外媒體把大量汽油彈引發的熊熊火光，通過媒體鏡頭向世人展示，即使警方用了大量武器，不幸造成了一定程度人命傷亡，只要大致合乎比例，國際社會也難以譴責，遑論聯手制裁，不會達致某些抗爭者希冀出現的「攬炒」結局，最終同學付出慘重代價，可能一無所得，這和當年天安門鎮壓軍人射殺手無寸鐵學生，觸發國際制裁，情況有所不同。

（三）當警方成功進駐校園，就會展開一連串的後續執法行動，包括大規模的搜查、拘捕和檢控，大學管理層極可能被撤換，許多院校和宿舍的管理者將被追究責任，大學原來的自由、開明、包容的學術風氣，可能一夜消失。同學們矢志守護一道校門、一條天橋，若因此犧牲了一代的師生和大學的自由，是否值得？這是同學們需要深思的。

（四）大學校方雖然無法強迫同學為自身安全暫時撤離，也無法阻止同學用各種方法自衛，但校方有責任勸喻同學銷毀危險物品，也有責任以合理可行方法阻止衝突和悲劇發生，例如暫時封鎖二號橋，這些措施可能成功，也可能不成功，但在情在理在道義都必須嘗試，希望同學們理解。

但願同學們有勇有謀，以Be Water的靈巧，避過這次危機，因為你們的生命和自由，才是大學最需要守護的無價資產。

作者是資深傳媒人暨中文大學新聞傳播學院兼職講師
4
0

理性分析

收皮啦
又話唔會再俾警察進入校園

段狗: 蒙面黑衣人搞亂中大
割哂中大學生+示威者

校長：割蓆定話中大學生無做過野
警慌：割蓆定話臥底從來無做犯法野
你自己分
你自己分

心水清

睇完真係灰左，你知唔知班學生揾命駁架

cls無理由下周圍爆玻璃 一出聲係gp勸下就吊人5毛 分化 真係以為大晒

啱呀。
封信係提出面入去嘅手足快撤，等佢證明可以由校方控制到校內情況，
唔需要叫popo入校，等popo無藉口再攻入。
認真，暴大根本無得長期咁守落去。

唔通校長出聲支持堵路同整汽油彈咩

科大有冇人掉火魔法吖？
宜家搞到咁收唔到科，叫收手班手足又唔Gur嘛
可以點做野？
就算佢屌柒完黑警，轉過頭黑警咪照清場。

大家冷靜小小啦
呢篇野都係做樣比其他人睇
要割就一早報警比狗入黎啦

垃9圾

終於有人講真話
成班冷氣軍屌5毛 唔睇下中大變成咩樣

呢度好多人想乘機引人同段爸割𥱊
佢作為校長 寫一封公開信 佢可以點？
唔通話支持黑衫掉汽油彈 支持燒死哂班狗咁？
就算內心支持公開都唔會咁講啦
當然我覺得佢應該要提警察當日出爾反爾同唔夠克制
佢將所有罪名推哂去「黑衣蒙面人」冇名冇姓冇樣冇得追蹤 等於話係外星人掉汽油彈咁 好明顯係為咗保護學生啦 令中大學生免除大部分責任 你諗下如果認所有野都係CU人搞 黑警一入校園搜捕班學生有幾大獲？
而家仲打埋開口牌 叫所有外來人走 即係即刻有黑警入校園 見到所有武器 都唔會關在場學生事 咁唔係保護學生係咩？
咁簡單都唔明 一係就有心既風向撚 一係就弱智

屌你老母有事就全世界幫你地
守中大
18區開花
呢加冇事喇
就周圍捉鬼 割蓆
咁搞落去守乜撚
咁多問題
全世界散啦
返屋企好撚過啦

你係校長會點講？ 我既孩子只係二號橋試牛頓定律？ 硬係保自己學生推俾其他黑衣人啦

你傻撚咗
Rb set喺各大出入口我完全唔反對
但校內馬路set roadblock嚟托柒
用嚟阻住自己友transit？

無啦啦講埋啲廢話
現場個環境就係一班人無所事事
大部分人各守其職，去唔同崗位當值
有啲人控制唔到自己
做埋啲鳩嘢

淨係知外來入黎支援嘅手足最撚慘。
吃力不討好，仲要瘋狂被捉鬼割席。

俾人明目張膽咁樣攻到入人學都唔公開遣責得 根本就唔關係咪公開支持抗爭事

而家中大範圍冇哂狗
佢出左呢段野
前綫手足可以順勢出番去開花
中大同學番宿一訓
狗就冇理由再闖入校園
係保護中大既角度呢個係最能夠做既方向喎
當日12/11 係全世界「守護中大」
但當d 狗走哂, 而家繼續落去係「大學生佔領吐露港公路」
唔通你望佢出封信話支持學生支領公路
中大願意成為革命要塞咁咩?

如果佢認入面啲人係中大學生
咁以後中大學生=拉得

agger
將全部人趕走
冇報警

同意

即係首先中大學生 並非黑衫人 個個都好乖
中大學生無事先

黑衫人自己走哂 咁POPO入去又拉唔到人

成件事又完到

大佬啊 幾多hall 玻璃被爆 如果外來人係當中大據點
會唔會咁樣對自己個據點/屋企 你想段校長佢點姐
你一路爆佢屋企 一路又要人保你 仲要裡面無物真中大人

我信佢係想保學生
況且一直都係講緊流水社運
再玩陣地戰效果低勝算亦低

唔好咁講，都要理解下校長既位置
講真校長做左咁多野，係其他大學校長做唔到既

講到明
有需要先搵狗
即係叫你地醒醒定定呀
乜9都話人割 要割第日已經叫狗入黎咬啦就係睇唔過眼你地搞得唔好睇呀明唔明
有咩唔好睇嘅地方佢已經講哂出黎
提哂水仲唔明？

中咗tg傻咗

我無睇到咁慘
整篇公開信強調「蒙面示威者」、「大部份外來人」
無半句提過自己中大學生做

「大學不是解決政治問題既地方」、「有需要會call政府」
即係叫政府企埋一邊
我地中大既事自己會處理

作為校長，你唔可以expect佢一齊光復香港，時代革命

不過當然如果加番一兩句遣責警甴使用過份武力破壞校園會好d

我寫包單肯撚定打爛保健處同賤橋嘅唔係中大人
中大人要打嘅早就打爛左啦
洗撚等到而家？

中大人對於美心經營嘅善can都只係和理坐咋
因為中大人係咁架

咪撚打爛善can呀
善can係善衡嘅property唔係美心嘅
美心只係拎左個經營權

人渣

我覺得呢篇野都做盡架啦
佢作為校長首要任務係保護學生
唔係亦唔會奢望佢真係支持抗爭
篇野spin晒去外人度去掩護學生全身而退
做到盡啦

守護定係騎劫？ 我可唔可以冇得到你同意，幫你守護你屋企？

段狗呢封信：
救左中大
害左8大學生

校長唔係我哋手足

而家係街外手足去幫你守護本來應該由你去守護嘅學生

佢話蒙面黑衣人邊度一定係指中大學生先？
成篇就係講緊所有火魔法，火箭等等攻擊性武器都有機會係外來人做，唔一定係中大學生！
如果佢要保住學生，所有野spin落外來黑衣人身上，外來人入侵左中大整火魔法射鳩黑警，佢用咩立場譴責黑警先？前後咪矛盾囉！

出自佢把口係難受㗎喇！但比人影曬入面兵工廠咁，要保中大人只可以割曬落黑衣人度囉。。。。

提曬水同學執野走啦！

但如果咁講 當日守城個一方自稱係保衛家園(中大)既講法就失左效
而警狗要求中大交cctv 中大亦都難d有拒絕既理由 因為被段校長定義左為 一群外來人入中大作出非法行為 咁正常情況下 大學校長點解要保護示威者而堅拒交cctv

唔好咁就割校長，校長真係幫左好多手

吸完tg都唔醒

屌本身班狗係應承唔再係二號橋扔野就唔會入校園
但示威者要求退出校園再加放已經拉左既人
你覺得呢個request make sense?

保到依家算係咁喇, 好過城大個郭位, 失蹤咁多日, 一出現就係報警

大學應取消政治科 轉做農務
btw射2000粒tg係咩意思？

掟野落去 = 推哂俾黑衣人
黑警亂入 射TG
中大生覺得黑警亂黎 反抗 合理
之後暫時停左 大家覺得中大生保校園冇錯
再繼續既野 唔關中大生事

究竟大家睇唔睇得明 校長真係想保學生

佢曲線 保護CU同學

要外人走可能想spin依家D野唔關CU學生事
唔係真係叫自己學生留守比人射射射
唔係真係要同學同兄弟割

大概係 "醒水就好散場, 如果唔係我冇得唔call popo咁解"

當然大家未必同意散場, 但在佢冇得唔割的情況下, 感覺佢已經做盡.....

汪汪汪

無人信 會屌你5毛架咋

唔洗佢支持抗爭，不過麻煩順手屌柒popo同政府

睇清楚d用字

p牌仔，你無落過場？

屌 早知個日由得佢畀瘋狂食tg 啦
仆佢個街

sor 頭先見到成篇文無屌黑警有啲嬲

推呢個！
我都明白第一眼睇到係好嬲！但睇多2次就知佢用意。

連登仔ON9

睇唔出同幅圖有咩分別

無人信
我地出黎同人講大把人屌緊我地5毛 分化撚

調轉諗啦，佢頂到行一行又如何？轉個頭被炒咪衰多兩錢重
再者，守落去咁守到幾時？佔中咁守兩個月？

俾d學生安全撒離，同佢游擊鬥長命可行性比較大

段皇爺唔瞓都度掂封信俾大家下台

即走啦，佢算係咁，打埋開口牌，手足散完狗無收穫都係好事。始終以佢身份，好難撐到底，加上佢一出場就變左大台，背後政府一定搞佢，令到佢跪係一個拆大台既方法，同捉議員差唔多

守我地守完了，回復原貌啫，但我地原本就無據點。
無左死守少左雨革新味道，未必係壞事

一面倒撐警
大家既眼睛是雪亮的，唔排除有內情

其實幫緊你地清走D卧底, 同埋避免中文 VS 老鬼/街外人個情況

呢招高
等你可以執返好個場先

同埋街外既空降兵可以出返外區打

唯一有問題係,
佢隻字不提警暴

但佢想保護中大學生呢個目的係好明顯
亦好合理
佢係一個隨時會比人炒既校長
萬一處理唔好
換上鐵腕派校長
中大生/ 外援更加無運行
大學係言論自由學術自由既地方
的確唔可以成為一個火藥庫
有啲地方黑警唔郁的
示威者都唔應該沾手
e.g. 學校 醫院 法庭

假如大學不能繼續履行其基本使命及任務，我們須尋求相關政府部門協助，以解除當前的危機。
擺撚到明跪喎

只可以講Cctv受破壞.....但唔知有冇咁偉大做到呢步

俾個藉口中大人重整旗鼓姐

我唔係中大人
13號凌晨喺沙田入去訓咗兩晚
好多人喺sport centre 球場鳩坐
得閒就去物資站痴餐 攞gear 差電玩電話
成群結隊喺度hea 不斷問點解冇狗

厭惡性嘅工作例如執垃圾、整理路邊物資、清潔打掃呢啲
永遠唔夠人做
校園遍地垃圾、煙頭，衛生差到就快手足口病
跟住亂挖磚 塗鴉 塗黑路牌
街坊好心捐嘅物資周圍擺
我唔止一次喺路邊執到一大袋嘅生理鹽水、60926
我唔係中大人，但如果我自己屋企變到咁我會好肉赤
唔係咩分化
而係要有醜人肯做第一個

明白 但外來手足會傷心 加上現時軍心咁亂

醒水叫你地走啊大家
要跪既一早報左狗啦 洗公開信通知你啊？

好多人分化

大佬有人破壞campus呀
又搞staff既野同兇SU
遲早出事
佢出聲點都好過前線/SU自己出聲啦

點解唔make sense? 啲狗無啦啦衝入校園捉左啲人走，之後先講條件？咁比人捉左果啲可能冇丟過野架喎，唔通又放棄佢地？佢地無啦啦衝入學校亂咁捉就已經唔make sense啦

無錯 外援做過d咩 唔講 費事比人話割
但而家中大生唔多 搞事就愈黎愈多
你叫校長佢點呀 一邊拖住一邊比人爆屋企

比你會點呀? 而家咪提提大家好走先啦 唔係popo到
仲想點 又無追究d咩 仲攬埋中大生 非黑衫人
無借口比popo 拉中大人

無人信架 成班冷氣軍師屌你5毛架咋
我地出黎講返事實比人屌到仆街

竟然幫班popo都唔幫學生癡撚線

講真
唔通佢叫你當大學兵工廠咩
不過佢咁割法有損手足情

你都係p牌

而且佢做醜人好過前線/SU做

其實佢一定要咁講，但事實上佢到今時今日都未叫警察入黎清場，已經算表左態：中大唔撚駛你班警犬入黎懶好心幫倒忙。

而且措詞已經好中立，冇開口埋口暴徒，止暴制亂咁講野

去到呢刻都未報警 割咩席跪乜野
你了解中大入面非CU人同CU人既矛盾就知
遲早非CU人都會被請走
段校長做呢個醜人好過內部分化

睇完連登d comment 覺得大家完全聚焦錯個重點 而家重點係黑警係冇權咁樣攻打大學呢個私人地方 而校長係絕對有權屌黑警呢個行為 但佢冇咁做 希望大家唔好咁就習慣左攻打大學呢d荒謬行為

索完TG傻撚左

幾百支汽油彈 成堆土製武器
想校長點開口支持？
醒目嘅就依家搵定方法運物資出去支持其他區
對家要攻入校園
你覺得守到？
一出水砲+裝甲車已經收皮
球場討論會有幾個手足講過，但無人願意接受現實

呢班係喪屍殺人兇手強姦犯！
唔好攞嚟同一個咁有政治智慧嘅學者相比好唔好
你睇唔出佢嗰封信已經係寫到最好啦咩
我唔相信有人嘅政治智慧可以高得過佢囉

呢篇都明顯係同中大入面嘅人講 而唔係對狗
而且同佢果晚同學生講一樣
學校入面嘅事 學校解決 唔洗狗入黎
佢要證明自己拆得掂

係取捨利弊架啦，
一係就全CU學生都係示威者，黑警中共強行進入全面搜查
一係就有部示威者進行違法行為，中大協助警方執法(點協助就睇段校長嘅心意)
Cctv壞咗咪冇得交囉黨鐵領展都係咁玩…

所以我覺得校長算係咁
無報警 又幫SU做遮醜布

咁都叫唔幫學生？睇撚多次啦柒頭

隔離仲有po話幫緊cu

走曬邊個黎守住二橋

可以走一部分

咁你覺得啲人係咁破壞落去，身為校長可以點做？叫中大學生成立民防隊？佢冇好似shitty咁，聲都唔聲就話報警，已經係好顧全大局

睇怕唔會再有第二個蔡元培

拉

有無人試下講下 假若你地係段校長
你地會點做 聲明會點出?

啱，幫推

你係個間大學既校長
而家有一撚大班包括CU學生包括好多直情唔係CU既人你個campus入面
爆運動場拎物資，用lab整汽油彈，set roadblock set關口要對入campus既人搜身檢查
揸學校D車，你唔撚駛做野？由佢地？
佢而家已經係話你聽學校有責任維持學校運作正常
佢地到呢刻都冇主動叫差佬入黎清場已經係好撚好撚俾面示威者
你想佢點？

講真個場係佢嘅，場主請你走，唔走佢下一步會由得你？到時一網打盡時唯有等其他手足繼續喺出面要求特赦幫你地。

公道少少講，作為校長，佢都好難任由大家將中大變成戰場...

事實上，成條吐露港咁長、咁多橋，剩係2號橋用咗黎堵路，畀人感覺係大學容許大家(包括非中大學生)用黎做基地。

我諗佢既盤算係要保住中大，又要保住學生，沒有更好的辦法，咁只有嘗試將戰場移走。

平心而論，佢肯聽大家講野，肯出聲明譴責/追究，已經係咁多間之中最積極果個。其他果啲，咩都唔使做，催淚煙都唔洗食，人工照逗。

個人意見，不喜勿插

段校長都知道,全部便衣狗都蒙晒面,有時更穿黑,扮抗争市民.

我咁睇
佢係保中大生
將問題推比非中大人到
當中包括外援手足同uc 狗
因為外援手足係冇名
所以要幫手食一食少少死貓
因為只要佢地散哂同冇留低證據
係好難入到數
而呢個恰恰係叫外援手足入中大保護中大人既目的
但要食少少指責先幫到手
而當中黑衣人亦有五毛 uc狗
可以推個波比佢地
但冇遣責呢驚曱先係大家唔鐘意既地方
比人踩到上心口都唔反抗 同罵
[black]外援手足 任重而道遠啊[/black]

明知佢係共匪啦仲期待咩

再睇清楚d用字：
蒙面示威者、有人

成段聲明，只出現「學生」兩隻字一次
仲要話 相信唔係CU學生
完全冇提過學生=示威者

明白未

我都唔明白點解咁多人話校長冇風骨係一隻狗
佢係今次學運入面所有大學校長之中行得最前嘅一個亦都係最保護學生嘅一個
冇校長好似佢咁陪住學生留守大學一晚仲要食催淚彈
佢出呢一封信嘅目的就係希望洗脫返中大學生製造汽油彈嘅事
佢想將所有罪名推落去不明來歷嘅黑衣人身上
佢將破壞校園挖掘磚頭嘅罪名推落去比黑衣人身上，固然係冇道理但係黑警同政府係唔會認錯。
佢咁樣講只係希望喺校園留守嘅人盡快離開。
佢封信叫人走即係當所有人走晒黑警再進攻大學亦都冇任何意義
既保護左學生亦都保護左入去幫手嘅熱心市民
當佢上次去用中大校長呢個身份去譴責黑警嗰陣時冇任何作用
你以為今次出信再一次譴責政府同黑警會有任何作用咩？政府同中央只會比更大嘅壓力比中文大學同埋呢個校長
你哋撫心自問係咪真係咁想呢個好好嘅校長收到更加大嘅打壓，只有佢仍然係中大校長嘅職位上繼續做落去，咁先至可以保護學生。

再諗深一層，黑警已經冇再進一步嘅行動去進攻大學甚至係指責學生堵路，當中更有一啲左交係清理道路為求保區選！呢班人先至係我哋應該譴責嘅人！因為佢哋重蹈覆轍重複返2014年學運將堵路變成公民廣場。最後令到個運動係失敗！
只有當大學唔再成為一場運動嘅焦點大家有着共同嘅理念實現去五大訴求度，咁先至係冇大台不分化不割席！我哋要將呢場運動變返去Water Revolution啊

你練下繁體字先啦

大家成日話大學要政治中立 保護學生
保護學生其實段祟智做到啦
無論佢個人立場黃定藍 佢行為上都要政治中立
而家擺明咁多非中大既手足入去 如果佢力保示威者 就已經唔係政治中立
咁到底大家仲係咪要求大學校長要政治中立?

佢成篇野都係講緊有外來者入暴大
似係暗示唔應該追究暴大學生

佢都比左5日大家，封印哂新界東北。超額滿足左各位三罷嘅訴求。各位有幾多諗過今次會咁成功？

依家反而係超好機會攞PR分

有無人可以清理中大校園，唔好留手尾俾人

周圍寫字條講對唔住

類似以上措施

要開始做

Push

點講唔緊要
最緊要喺佢點做

保持行車距離

至少佢冇篤灰

其實段先生可以做既野都做哂，
佢既立場一定要講呢番說話，比你係佢都一樣，佢肯企前去談判已經好夠膽量。

未來30日帶同中大各舊師生回校靜坐，保衛中大，反對警暴

而家要拆掂佢
因為狗已經開聲話再攻入去
好明顯佢唔想再見到中大變戰場
提水大家點做
你估講完譴責狗又會唔攻咩

開返條路咪又係再掉過
用吓腦啦
仲要人哋叫你地唔好向前推向警方防線但係你又要衝

入面咁多學生但比佢叫做外來人士

唔可以核爆都唔割？戇鳩

中大係中大手足嘅屋企
真心想問班on9爆手足屋企係咩意思?

佢地用非法集結黎拉唔係用扔野黎拉wo

保衛家園

你有無去過現場 爆hall 爆玻璃 食煙 亂掉煙頭 渣電單車亂行
係校園內路段 放roadlock

你咁樣保衛自己家園 仲要而家已經唔算多中大人

on9，成篇嘢意思叫你哋幫手清潔同整理校內，出面rb關仁隱仕。

二號橋本身係政府地契唔係私人地方

校長，真係校長
個聲明真係要睇多幾次先慢慢消化
第一次睇，一定嬲到喊
再睇多幾次，就發現有唔同

得啦，講到咁，外援手足可以走，已經食哂死貓做哂condom再留係到都無意義。

唔幫嘅話早就報咗警啦

其實佢有講大部份係校外人士
反而覺得佢嘗試緊保緊學生

咁講，學生真係搞緊革命，
革命本身就一定會被打壓，
學校可以做係盡量保護學生安全，
都要俾佢出師有名先保到。

老實講，段校長算係咁，佢當天在前線要篤灰一早可以，但佢冇。

我明白大家第一眼以為割蔗，但睇多幾次先至明白佢嘅用意

割

唔會架 呢到兒登 大把人屌緊你5毛
睇頭兩句就屌到拆天架啦d人

Ys ar

支持段校長 保護學生

全部都係黑衣人做 唔係學生做

黑衣人是誰 邊個知?

好過散水謠 膠樽易

以為佢食左催淚彈會講番句人話

點知徹底變畜生

段狗從此中大生與你勢不兩立

你不配做中大校長，你不配做香港人，你不配做人

如果佢要話掉汽油彈還擊嘅黑衣人唔係中大學生，即係有班外來人佔左中大校園，仲整埋咁多武器，咁佢企咩立場屌黑警？

其實死守真係有意思？ 實有人話我散水撚。。。希望係中大既朋友真係諗下係咪咩到唔理死守就係最好？
希望大家 be water可以全身而退

條路自己揀，
你有學生證可以留係到認係中大學生
冇證又留係到咪係外來人士
冇證又留係到又放魔法咪係犯法嘅示威者
走咗嘅咪係普通市民

即使狗做錯先
中大始終係學校
佢無可能比你當戰略據點

而家成功守住
大家撤走
好黎好去

遍地開花比守中大好

以校長出嘅一個公開信黎講，洗白同標榜學生合法係好事，都嘗試BAN警察再攻校園因為「嗱，呢度全部人合法嘅，你一係拎證據出黎啦」咁。
如果實際做實事反應再快D，兼唔好Shitty咁出賣學生就好。否則校長公開支持犯法，畀人炒左仲大L鑊。

不過當然，如果強硬少少可以再譴責多D警察行動過份，我地覺得就更好啦。

唔止，連鬼都要走

將人力物力搬返出去
可能都合適

點解又做返狗

你冇野下嘛 依家係中大學生俾人騎劫呀 有事就口口聲聲學生學生咁 冇事就先斬後奏搞記者會破壞校園 冇入過場唔好咁多嗲啦

唔通佢話 係我d學生整汽油彈嫁 快啲拉佢啦

有人、蒙面人士、蒙面示威者…
蒙晒面又冇冧把，鬼知係邊個咩
佢為咗保護中大及中大生，梗係要咁講啦

清醒少少啦清
雖然全世界都知道示威者主要係咩人
但現實係所有示威者都係「蒙面黑衣人」
鬼知你邊個係學生，邊個唔係?
就算係學生，你又鬼知係邊間學校?

整篇公開信強調「蒙面示威者」、「大部份外來人」
無半句提過自己中大學生做

「大學不是解決政治問題既地方」、「有需要會call政府」
即係叫政府企埋一邊
我地中大既事自己會處理

而家封信就係要將所有人走
將戰場移離中大，方便清理重建呀

作為校長，你唔可以expect佢一齊嗌光復香港，時代革命
不過當然如果加番一兩句遣責警甴使用過份武力破壞校園會好d

弱智仔

而家入面咁亂
撤咗先啦
人少本身唔係中大學生嗰班一定會走

出面仲可以有人幫段畜講說話
一句屌警畜都冇
千幾飛毒氣彈同子彈呀冚家剷

今個weekend係時候清理返好學校, 一來睇落去會得到社會應同, 二來下星期就係區選, 今個weekend唔好玩到比籍口政府去取消區選

係現場?

你係外援手足咩7頭 唔通叫你出去自首咩
班學生有名有姓架
人地講緊不知明蒙面人士 保學生
定你自己自緊首啊 理性小小啦冷氣軍師

學生係中大入面非法集結你未答我警犬射左兩個鐘彈make唔make sense啊

成功？三罷係訴求？

我第一次睇
齋睇頭2句，心入面都屌爆
但再研究下聲明入面，「學生」出現幾多次？只得一次
就開始有唔同諗法

上面話段狗嗰堆係咪腦裝屎

呢幾日過百記者影撚住晒點整火魔 投石

大學校長唔通話支持變阿仙奴咩

佢定性中大入面係外來人已經係保護緊學生

段王爺做到咁仲想點 係咪要一齊上gear擲火樽先叫支持呀懵撚

醒水嘅拿拿臨散啦

我唔反對可能外來人有不禮貌的舉動，
但係只少段狗要屌警察
強調學生/外來人係第一日係合法自衞
屌 火魔法又點，你試下乜都冇硬食popo啲槍同彈
ps 外來者係可以反省打完仗之後跟番中大人的規矩無謂招人話柄

佢咁做係唔想中大人割非中大人
犧牲自己怕大家分化

靜d贏啦 無屌暴徒已經幫到盡喇

英國手足幫幫手

都唔喺，喺叫你班柒頭返去清潔做pr
中文好深。

好多話割都p牌..

的確佢封野係一面倒撐警
我唔反對可能外來人有不禮貌的舉動，
但係只少段狗要屌警察
強調學生/外來人係第一日係合法自衞
屌 火魔法又點，你試下乜都冇硬食popo啲槍同彈
ps 外來者係可以反省打完仗之後跟番中大人的規矩無謂招人話柄

真
成班冷氣軍撚知中大咩環境咩

就算要譴責班狗
都等學生安全先啦
班狗有晒證據，一入學校，全滅

班狗要攞搜查令有幾難

而且，校長唔係學校唯一話事人
上面仲有個校董會

根本入面真係好多非中大人破壞緊校園亂咁爆野

好心你地醒下喇, 依家人地真係出埋最後的溫馨提示。唔好咁天真幼稚以為憑果D汽油彈弓箭就可以守住個陣地, 人地就住驚揹獲唔出真槍強攻乍, 如果真搵水炮車同消防車一齊配合強攻分分鐘3個字都守唔到。琴日連雜總都出聲了, 下面果班擦鞋仔仲唔搶住領功咩

明眼人都知佢用意啦！傷咩心姐！
大家團結啦！多個自己人好過多個敵人阿！
佢仲要係校長！可以做到好多野！

我覺得冇咩問題，佢嘅內容切合番自己角色定位，同保護緊中大學生免被標籤

冇佔領區係好事
我地係流水
邊到要人去邊到

但同時佢意思係如果學生堅持守中大，佢就會俾警察入。

我都覺得係，佢講是外來人來到中大，而非中大學生，似要保護學生多，只是我個人理解。

最好就自認入面既人係中大學生
以後有中大學生證就拉得

天才

魔法工場露天到冇可能唔知個日條佢都冇點
同埋校長話係有不知明黑衫人參與唔係中大生
動下個腦唔好次次要人畫出腸la

冇佔領區係好事，重整旗鼓，對準政權先係呢幾個月來既策略

拉 人地出呢段野係要保障返中大人 外來人破壞校園係真有其事 外來人又唔係中大學生 點解要人地保？

連登仔食腦，一睇就知，只有五毛先會帶風向亂鬧校長，段皇爺助攻呀好波！

痴撚線！唔通話學生有火魔法係合理自衞呀？
你覺得d官會唔會咁諗阿？

其實係保護緊中大學生
幫中大學生同示威者割蓆
俾黑警無藉口再攻入黎

佢目標：將全部非cu人趕走
乜都趕，
手足、鬼
唔係保護校園、保護學生？

佢咪幫緊學生
外來人士 示威者並唔等於佢既學生
將責任推落來歷不明 入黎玩分化做鬼既黑衣人身上
手足可以出返去開花
中大入面又得返學生既時候 popo咪唔攻得
俾曬暗示啦

中大生 同現有中大生係兩件事
段狗幫中大幫得好盡
佢無指名話係現任中大生呀

中大人 今晚記住、記住、記住

留意今晚有無人惡意破壞大家建築物！ 見到請「私了」

晨早講 你識得守完走有下次
現在當正自己地方 光明正大咁做火魔 打爛啲野
咁可以點？
唔理 當睇唔到？
我唔係話前線 我只係話係到一班叫人攻嘅冷氣軍師
當中大打機 據點咁打 唉
現在走 整理好 執返乾淨 攞下尾彩

唔同意你既見解

點解要破壞中大?

實情係"警察晨早7點無警告下連射半個鐘tg去2號橋就閃人先，明明係警察反口話撒又開槍在先"
再講 守護喎 守護都要同意?都叫騎劫?
我見到你屋企俾賊爆緊 係咪要等佢繼續爆唔去阻止
等得到你同意先行動?

恕我無知，大學關教育局咩事？

割緊不明黑衣人啊 唔係學生囉

諗到個辦法保護中大，令到班狗唔會入嚟，大家點睇

正常
又無禁制令
今次班狗可以光明正大咁入

好野

你唔好on9
整火魔幾撚時變左合法自衛
更加唔好講第一日就爆撚左運動場入面D物資

你地成撚日話至少段狗要屌警察
咁人地校長駛唔駛屌埋班入人地校園爆人野亂揸人地車個D啊
而家都淨係一句極度遺憾輕輕帶過咋

似係將責任交左俾黑衣蒙面人(不知咩人)
想學生轉學生裝，證明學生係清白和平
因為再有黑衣人係學校，狗有藉口硬衝

路遮，失守就失守，好過成間大學失守。

正一仆街，邊個燒 邊個被私了
之前趕左班仆街MK 就唔有有呢封信

根本就係
睇極都覺得講緊「唔係中大人」嗰d，係指黑警

大佬，星期二就話保護中大啫
呢兩日啲人係入去拆中大喎

agger 學生係求學問

睇到嘅中大人拿拿臨散啦

負咩野評呢
暫撤真係適當做法
而家cu入面個氛圍真的不健康
有手足感激 但很多行為似無目的發洩多D
唔洗擔心士氣差運動散
大把人啖氣未落

我朋友係中大教書，佢話學校一路都有叫學生同D教書離開，今次咁係有政治壓力

12/11 成堆狗衝入黎頂就叫守姐
呢兩日咩都冇守咩野姐?
當所有「外來人士」走哂
學生番宿番圖書館攞正牌嫁
狗邊有理由入黎呀?
入黎係圖書館canteen 宿舍拉學生話佢係二橋暴動呀?
鬼夠料落charge 咩

agger
佢已經講緊“阿媽係女人”嘅道理
仲想點

無錯，佢係同蒙面示威者劃清界線。佢而家係要求個班人離開，等佢地黎維修返學校，唔係好似城大個個咁報警，大家諗清楚佢用意喇。另外，散完再聚，聚完再散，係今次活動嘅關鍵，希望大家唔好著眼於一點。

你咁撚叻拎其他野硬食啦
到時比警察掃場唔好話點解冇人幫你

成段野，無一句係譴責政府，叫政府收手，認真回應6大訴求，我表示遺憾！

佢係睇唔到就晨早趕你班人走啦，你估班狗唔入黎真係怕左你d磚牆咩？
你係你要搞到成間中大爛曬先安樂？

其實校長幫緊學生漂白呀，將所有責任推卸比黑衣人，啲狗咪無籍口強攻囉！

中大係資助院校
唔係私校

你係入面set roadblock唔撚係非法集會係咩
同埋大學本生就係開放俾公眾進入
入面既就算唔係學生都唔代表非法集結
係睇你係入面做D咩
客觀效果係全世界睇撚到你吹雞叫人入黎，成班係入面set roadblock準備同狗對恃，呢D唔叫非法集結?

我指當日
講緊被攻城個一日 中大手足拒絕比狗進入私人地方而死守反擊既原因

俾人影撚到哂D文具呀老細 生活係平行時空?
平時班狗做都唔使理由啦 何況依家入面情況通哂天

老老豆豆
你地想校長講乜
真係想話作為一個大學生識運作lab資源去捍衛校園係合情合理？

係囉 放2千幾粒催淚彈條路就開返㗎啦
離十丈遠都一定衝到防線啦
"警察晨早7點無警告下連射半個鐘tg去2號橋就閃人先，明明係警察反口話撒又開槍在先"又做得好啱

起咗你底 blocked

人地身份係校長啊屌你老母
想人點講啊
「他們製造火魔法只是為了不想給你班警犬亂扔TG硬食」咁撚樣啊？

等於割席 學生行為完全同中大管理層無關
骨氣呢 點解唔繼續談判而係放棄學生

同意！

校長保護唔到全世界
佢咁講係保護緊所有中大學生

佢既身份唔可以公開黃/”公開支持違法行為”
否則不單佢即刻被拉落台換一個紅校長
更加會陷中大學生於危險 令政府有”正當理由”鏟平中大

我好遺憾見到班仆街MK 仔楂校巴，食煙，搞串Party
宜家人地請非中大走，合理！

反而問題係佢話條橋係公眾地方警察有權入先係最大疑問。橋外面係私人地方，佢意思係如果去條橋經過大學私人地方係可以。這一點我覺得需要法律解釋。佢意思係學生當日初心唔正確因為警察有權入

睇清楚內容未呀p牌仔，佢保緊中大學生就真

你覺得唔可以咪唔可以囉

屌你，示威者都冇撚應承過差佬
反乜撚口
狗本身係話，你地應承唔扔野，我就唔會入校園
示威者冇應承到WO

佢鬧哂兩面暴力㗎
仲想點呀

趕走咗佢哋走咪可以開返囉on9
你哋盲反到一個點就認啦
你哋啱晒啦得未

明白非中文大學人，唔識中文

佢意思係話有好多人講大學係私人地方
除非有乜immediate danger既野係校園發生
唔係既話一般警察係唔可以隨便入

但二號橋不在此限，政府地契黎
從來都係狗想入就有權入

無個好人

我們相信當中大部分並非中大學生 喂 大家心清d 佢似係保護班中大仔好多啵

二號橋佢無講錯
但係黑狗當日以中大生係中大範圍非法集結為由入侵中大先係名不正言不順既點

個個閱讀理解拎u？

人哋第一日叫你地唔好掉嘢落去你哋係要掉
人地叫你地唔好衝你哋係要衝

咁我年年Campfire set咁撚大舊野你係咪要報警啊 學校範圍入面set roadblock又冇人報警 關你撚事咩
警犬衝入CU果陣下晝黎架咋 雞都未撚開始吹 你就已經話係非法集結？定係你時空錯亂啊？同埋我問緊你差佬衝入去做乜尻啊 9唔撚搭8 你答到我警察兩個鐘TG 橡膠彈放題Make 唔make sense未啊？

好多入侵者 都話想保護 老幼，結果唔肯走

但係要經過私人地方。這個係重點。如果唔係余婆婆申請禁制令傻左？

今晚可在中大搞個外援手足感謝會，之後所有外援手足光榮撤離收隊

咁都唔係反口?
仲有個現場人士(唔記得記者定咩) 講咗
段崇智上車嗰時 係放咗催淚彈 先見示威者掟汽油彈

入到中大最少都要合格，其它學校唔知

但實際黑警最後都只係話要控制二號橋，無話入其他範圍。所以其實後來中大申請禁制令都唔關事啦。根本條橋黑警話入就可以隨便先走過校園去條橋？

推呢個啦 正常思路

啱

中大新聞與傳播學系客席講師梁啟智係佢facebook度講既

你睇返時序
校長第一次deal係大約6點幾既事
當時係校長先同狗傾，講左只要示威者應承點點點狗就唔會入黎
但示威者冇應承到
所以個Deal係冇生效過

你呢個係10點既事，呢個當然係狗既錯
狗既錯包括最初朝早扔TG冇warning，包括你引呢個又話撤底又放水炮
好彩狗都有錯唔撚係今次真係神仙難兜

推!!
我都好希望大家冷靜應對呢一封信!!

而家中大周圍嘅情況係超越左大學生應該做同能夠做嘅事
有軍火庫, 自助海關等全部都唔係一個大學校長能夠包庇嘅事
+而家校園入面有一半都唔係中大自己人, 佢更加無合理嘅原因去保護哂校入面嘅全部人

轉個角度諗, 二橋唯二戰略位置1係守中大, 2係堵吐露
但係政府明顯冷處理2.吐露港公路 什至加推一把幫你封埋加深民怨, 即係話佢根本唔在乎你停幾多條路, 全香港塞幾耐車

至於1.守中大, 的確如果中大開打會有機會打出史詩式嘅一仗;; 但係黑驚如果要打一定會大埔道全封, 吐露港全封咁打, 到時無家長車埋到黎救人, 無物資送到入黎支援, 但係全港嘅勇武精英就一次過嚮入面束手就擒, 大家諗下值唔值得.

記住段祟智係一個大學校長, 唔係一個社會領袖, 佢最大嘅責任係在於保護學生, 所以佢已經根據事實出左聲明要求調查及讉責警方濫暴

但學校被外人入侵霸佔二橋去同政府抗爭以爭取政治目的唔係一個大學校長能夠做嘅事, 我深信, 佢出呢封信, 係唔想佢嘅學生, 什至前線勇武精英最後被大圍捕殲滅, 絕對唔係割蔗之意.

請大家都勤下身邊嘅人冷靜分析下

#核彈都唔割
#光復香港 時代革命
#Bewater

你入世未深諗嘢天真唔怪你
但唔好要求大學校長都要跟你思路做嘢

"你哋" 即係你係五毛狗?死藍屍?定mon po狗?
你哋先啱L晒 做乜9都唔會錯㗎啦
見你個個po咁多人屌9你我就放心 單機啦

認同請分享

加油

你呢啲咁嘅邏輯好得人驚喎？咁以後唔好屌啲狗冇warrant入私人地方喇。

我淨係問你：中文大學有冇權叫非中大人離開校園？

係喎，完全雙重標準

正解
成班打手出晒黎夾硬spin
同popo一樣黑講成白

做人冇公關，你食得屎㗎喇
做清潔拍片啦

咪撚on9啦 仲好意思講屎維條賤人
UST嘅話報警拉撚左d學生喇

佢咁做錯唔曬 入面啲人走曬，重入返校園既名義上就一定係中大學生 全港人都冇得否認包括黑警，但係最大代價一定係手足既健康 吸左兩三日毒氣，如果重新駐守 相信要做返哩個規模唔難 大家有曬經驗協調時間縮短好多。宜家情況根本冇撚得輸 黑警前線正式失控，因為個記招三條友 6個月抗爭自然瓦解係佢地唯一既突破點，啲tg毒性集中放大黎講 藍絲遲早只會成為黑警敵人，維持不割蓆 保住命仔就有無限機會，唔好話中大 到時想攻離島都得

跟段狗講法 係

垃圾校長，上次已經俾左機會佢

所以這部分我先覺得最有問題。因為以後佢可以一直白色恐佈嚇出入學生。希望有律師指導一下

咪臭系

仲屌段崇智個d人真係on撚9佢已經做左好撚多，當日唔係佢同班人調停你估班狗會咁好死收隊佢身份始終係校長，中大而家呢個狀態佢壓力係超大，你仲想佢講乜
珍惜啦大家，唔好係又屌唔係又屌，遲下換個郭位咁既撚樣入黎，day 1就叫晒3萬犬攻爆間大學啦

段狗又亂吠

同意段生撤退建議，其實班冚家鏟唔攻係想民意逆轉，等區選轉風向！

我 67 暴動 TG 都聞過 ，由細到老睇唔小黑警惡行 :
(以下全係本人事實記憶)
老豆(賣咸鴨疍了)行船，晨咁早係西营盤等小船返上大船時，两隻黑腳行埋嚟話要檢查(查佢老母呀、又唔係海關)，之後監梗要收五蚊先肯走(當時五蚊係張銀紙嚟架，义飯大大碗先三毫子)。註：當時老豆挨風抵浪先得壹佰蚊人工、養活一家五口。

高中有同學係輔警，佢話廵更就向街邊檔收片(當時街檔很多的)、好過人工。另有唔順眼嘅就圍起一人一腳(BY差佬BOOT)。

雜差揸住長鐵通係公眾泳池向池中男仔當頭打到池水都染紅(約五十年前)，打完人又唔係拉人！

在我腦裏黑警一直都係黑警，而且進化得更差更差。

唔好要求段生無條件咩人都幫
先要求自己規規矩矩
做返好自己先

真 我覺得佢已經盡哂力
同埋啲人真係有破壞中大
撤出中大未嘗唔係一件好事

好人難做 算啦 以後唔好再亂叫街外人入去啦

二號橋地契？